
收买人心生一念，天地悉皆知。善恶若无报，乾坤必有私。

光绪长在深宅大院，对别人没有什么同情心，同理心。

慈禧对太监、宫女、侍卫都非常好，晚上风寒露重都会问候一下，派人送夜宵。

而光绪就是一个二世祖，对太监宫女侍卫的苦难还哈哈大笑。。

所以慈禧看光绪，就象看一个sb一样。。

光绪其实也比较傻，所谓的改革，都是空中楼阁，没有任何可行性。

慈禧总想换光绪，但是光绪跟汉人大臣好，汉人大臣都不同意慈禧的想法，慈禧也没有办法。

所以东南互保就是汉人大臣给慈禧面子，我们不搞事，但是我们也不支持你。

慈禧死后，汉满已成水火不容，上朝时，满大臣与汉大臣互相怒目而视，满清朝廷已经脑卒中了。

我们江西的张勋，为什么对大清死心塌地？

慈禧接见张勋时，没有任何架子，象个邻家大妈一样跟张勋拉家常：你父母亲身体还好吗？子女读书怎样？你现在也是大官，不要每次打仗都冲在前面，你身体好是大清的福气。。。

张勋当场跪倒，泪流不止，头磕得金砖咚咚咚响，发誓为大清效忠，死而后已。

以后每当张勋说起慈禧都眼泪汪汪。。